有無人搭國泰，會堅持同空姐講廣東話？

空姐：
我

空姐：chicken or beef?
我：雞！
空姐：

笑左

多數會用廣東話問，所以我都係用廣東話答

笑埋右 中間 前面 後面

Really?

利申：未搭過國泰

上次隔籬個女仔真係咁答
諗返先知 唔怪得個空姐窒一窒

睇完有d掛住鴻福郎

空姐：
我

空姐：chicken or beef?
我：雞！
空姐：#%*+$&@¥=%

做咩啫你？

chicken 唔該

Me

雞 please

空姐：chicken or beef?
我：喜般！
空姐：

空姐：chicken or beef?
我：麻油雞！
空姐：公廁喺機尾呀 #%*+$&@¥=%

😅

崩口人忌崩口碗

空姐：
我

空姐：chicken or beef?
我：臭雞！
空姐：ex屎q屎咪
我：有無「炒雞」？

😅😅

用英文問就用英文答
用廣東話問就用廣東話答
我仲以為人人都係咁

堅持廣東話定係只識廣東話？

無錢搭國泰
連嗌雞既資格都冇

飛到咩國家就用咩話答

上次坐港龍飛強國個空姐同我講普通話
初頭以為假膠 港女樣黎喎
細心d聽佢同d同事聽野都係普通話

唔該曬chicken

你去法國講英文?

Beef and fish

好多國泰飛雞真係唔會同你講廣東話

我搭親都係同我講廣東話咖喎

國泰空姐係主動講廣東話架喎

屌

空姐：
我

空姐：chicken or beef?
我：you
空姐：

你估你額頭刻住你講普通話定廣東話咩
成機客咩語言都有
你個樣似大陸人咪同你講普通話囉
想人地同你講廣東話可以自己講句野先

Crew有唔同國籍

我都係

第一次英文問咪用英文答, 野食嚟講唔該
咁樣第二次多數會用翻中文

因為有時啲asian樣空姐都未必識廣東話, 等佢主導轉tone

但用pth問就一定大大聲廣東話/英文

利申: 諗多咗

仲要指住個空姐

識5國語言

工作需要都搭得密cx
佢地見你香港人都會用廣東話問返
係就係成間cx水平下降左
但啲空姐係nice啲又有親切感

雞!

笑左

有好多客個樣似係香港人識講廣東話但其實唔識 所以多數都係用英文先 廢事有誤會
當然如果聽到你講廣東話就會用廣東話 然後果啲坐喺機尾但嘈到機頭都聽到果啲大媽就一定直接普通話

It’s just loading

試過坐國泰個空姐同佢講廣東話佢死都講英文，

明明佢係識講，因為聽到佢同其他crew講廣東話

空姐：
我

：chicken or beef?
: i want you

+ :啪！啪！啪！

全形呢？

とり、お願いします

傻啦，CX會睇睇你國籍估你語言
你答過佢廣東話佢會全程機都同你講廣東話

用RP English問佢： pardon me, please, lady

佢地個名牌唔係有寫佢地講咩語言嘅咩

坐開頭等？

笑埋右

陶傑有時真係冇錯,如果你手上有本英文書,空姐就自動同你講英文
利申:business

因龍係咁

好尷尬呀收返埋啦

我就係咁 搭國泰就係想你同我講廣東話 點知次次都同我講英文 唯有同佢講英文啦

笑 4πr2

Virgin Australia 超好，廣東話 國語 英文三語，悉尼飛香港

啤人個波冇咩禮貌

簡而精

人地個牌有寫講乜話
見佢係寫住粵語咪照講廣東話，佢地都會照講返

淨係識廣東話

試過未瞓醒個空姐用廣東話問要咩餐
我一臉茫然錦望住佢
佢就用普通話repeat左次
跟住我勁尷尬錦用廣東話答番

有日朋友到某茶餐廳吃午飯，他找了位置坐下後便對夥計說：「唔該咖喱雞飯。」

夥計回應道：「講英文！」

朋友頓時一呆，心想這裏是旺角而不是中環，茶餐廳竟然扮高級要客人用英文點菜﹖於是他無奈地用英語再說一遍：「Curry chicken with rice, Please！」

夥計瞪大眼，並且加重語氣跟他說：「我叫你講英文，即是A、B、C、D，你要咩餐呀！」

坐國泰我堅持講英文

係咁嘅咩?
你搭咩class先
唔係通常上機嗰陣
開機前會有個金衫purser攞住份seat chart埋嚟greet 你嘅咩?
咁佢哋應該知道同記得你講咩話㗎
不過好多時都見啲金衫係菲籍日籍泰籍多
佢哋應該真係唔識中文
係馬來籍嗰啲有時會識同你講返廣東話
紅裙嗰啲有時真係會同你講國語
可能係台灣crew

死開

利申個business做乜撚
Ey同j都坐過 都係講英文先

its just loading~

公道講句
因航有外站based 的crew
不過又有D識廣東話但同你講英文

呢間公司邊個識英文
無人識英文

雞呀！

樓主咁大個人英文都唔識講

佢講英文我講英文
佢講廣東話我講廣東話
佢講蝗語我屌佢老母

證明你條垃圾唔識英文囉廢柴

做人唔好咁玻璃心 有台妹crew 一聽就聽得出台腔

咁我一年起碼搭四次都無聽過廣東話同英文以外既語言，都無見過台灣crew(好少飛台灣)

啲蝗唔理喺邊都照講蝗語喇，當正國際語言咁

Six degrees of freedom
仲爭上面同下面喎

呢個真係笑左下
原來仲有前面 後面 3D咁

唔錯, 下次試下咁講先

專登拉長個"雞"字

Chicken with rice

你撞唔到唔代表冇 下次人地同你講唔好屌完人老母人地篤一篤名牌先知老尬
我都好少飛台灣 反而係上次長途撞到

普通話又唔係得鄰國會用 除左台灣 馬來 新加坡都會用
唔通一聽到又要發癲咩

咁佢唔係香港人咁點

上次佢問我beef or chicken 我答佢why not both 佢俾左兩個我

屌那星，成班東施效顰作對白好尷尬啊

心口有寫佢識咩語言架
所以成日望佢心口

人哋打中文 你又用英文回？

憤世連登仔

對住講英文既華人
我會問」Do you speak Cantonese?」
（講英文/高等人應該向下兼容）

對住講普通話既華人
我會用番普通話
（我應該向下兼容）

通常見到你香港人樣 都會廣東話後用英文

我屌你老味

有次比人upgrade左去business
個crew係台仔但係咁用英文聊我講野搞到好唔自在

佢用咩文問咪用咩文答
當你聽得明但又用廣東話答只會顯出你on9
你想迫佢講咪扮唔識聽佢就會講架啦

當你去外國人哋老奉當你係中國人同你講普通話你會覺得好無禮貌嘅時候
其實空姐唔因為你外表而當你一定係香港人同你講廣東話，其實係出於尊重

出國mode, 講日文...有次去澳洲都係咁

巧巧笑。

搭國泰空姐通常都用英文問

好有意境

有聲

邊有雞者， 通常都係fish 同beef

我反而想問
廚叉啲空姐係咪淨係識同客講廣東話？

英文都會係香港官方語言，有咩問題？好過對住你講普通話先

Know play
一手揸實佢心口話睇唔清楚

想食雞答雞有咩問題？

不嬲都係廣東話答：下？
佢地自動會轉channel

國泰主要經營地為香港
否則違反基本法第第134條(2)

成日都有雞喎

經營地喺邊關佢有咩乘客咩事
又唔係得香港人會搭國泰出入香港

屌你咩有國籍表睇

首先主營業地唔係用語言劃分而係用股權同公司決策權黎決定.
其次就算係用語言劃分,英文都係香港正式語言,不一定要係中文.
第三,空姐空少好多時未必可以憑外表分到你係咩人,尤其是如果成個機艙大部份都係新加坡人/馬拉人/日本人/韓國人,空姐就更加難分,所以開頭講英文係好正常既事.亦有唔少空姐其實係黎自台灣/馬拉等地,佢地係唔識廣東話.當然如果知你識佢又識但特登唔講就好做作,但絕大部份情況人地根本無咁諗過要講英文抬高自己,係有啲人同支那人一樣咁玻璃心一見人地唔係講自己話就屌人臭雞.

人地撚知你咩國藉人咩 唔講廣東話都屌

CX business 上星期坐完。 對衫上面有香港旗既空姐全部講廣東話， 佢哋知我姓乜所以都講廣東話， 另外我見到外藉空姐先用番英文

有母語更加應該要用， 唔應該覺得失禮

國泰係咪睇nationality做人
搭J我講廣東話佢都要講英文
叫個雲吞麵扮唔識聽

搭唔起國泰

首先，主營業地獲得航權分配，當然係主營業地嘅航線最多。

第二，根據2006年至2016年人口普查數據，主營業地香港說廣東話大約為總人口的95%。

第三，睇客邊個位時都有名睇（都唔好計好多人入倉都都仲拎住Passport）。

最後，成個post唔係你個臭雞彈出黎我都冇諗過臭雞問題。唔係臭雞，使撚為個別香蕉人而得失成倉本土客。

好好地一個鴻福郎po都要拗
香港航空公司咪講廣東話囉
得香港人先咁睇唔起自己語言好似講外語有寶咁
撘ANA嘅咪識講嘅講日文唔識咪英文
上次搭Cx返香港，隔離個日本人嗌餐嗰陣都專登應返句簡單嘅日式粵語（ファン、んごい 飯唔該）
我地香港人竟然係自己地方嘅航空公司對住本地空姐講英文。空姐講英文好多時因為亞洲面孔唔知你邊度黎先英文問咋。好心佢真係唔明先講英文，唔好對自己嘅語言文化咁妄自菲薄啦

審批香港營運牌照既係運房局下既空運牌照局,其中一個要求就係要證明航空公司主要營業地為香港,實際上係有一系列既條件要符合,主要係涉及股權同決策權,詳情可以係呢個網睇到:

當中並未指定航空公司語言一定要係中文.當然若果將語言都包含在內,都可以係中文或者英文.否則國泰董事局多年來開會以英文為主,一定唔符合呢個假設.

另外,無錯每班機都會有一張印咗乘客資料既名單,不過呢張紙唔係隨便可以攞出黎睇,因為涉及個人私隱.再者,並唔係每個乘客都攞住護照上機,就算係,一班機成幾百個客,空姐係唔能夠一眼睇哂記哂.所以如果係一班機大部份客都係聽英文既情況下就最好講英文.當然我都話若果佢知你識廣東話而佢又識但唔講就好造作,不過事實係人地根本無諗過.

我唔係係航空業到做,只係睇唔過眼閣下鳩up主要營業地係要講廣東話而想澄清一下主要營業地係咩一回事.

佢地睇心情轉

頭幾頁爛到尷尬癌

痴撚線擺明大家香港人， 係都要講英文， 我用中文答佢， 佢先講中文

臭雞

有波路既如果佢同我講英文，我都會講英文
飛機場既一定講返廣東話

你係我少數見到連基本logic都冇嘅網友

討論係 因為 國泰主要營運地係香港 所以 獲得航權分配使到國泰主要航班出發同抵達地係香港 因此 大部分人講廣東話好正常

你同我講 國泰主要營運地係香港 即係 管理層係香港人 同 乘客無關

1. 架飛機唔係專門載管理層
2. 你明知無關都要討論，係唔係笑話

平日要幾目中無人，先可以當乘客冇到
白鴿眼到落倉都只望到管理層，你話雞味有幾濃

其實我係回應緊上面違反基本法個到 不過當然你可以繼續無的放矢打稻草人話人地第一句唔係同你講廣東話,我都唔阻你.

主要經營地係香港而唔做香港人生意
唔該掉返啲香港航權出黎
要你地運吉都冇癮

都已經解釋咗點解人地一開頭同你講英文,亦都同意若果知道你識廣東話後都堅持英文就好造作.你硬係自卑到覺得人地睇你唔起都無野好講.

講個笑話俾係聽
我mix黎，係地對住我講番文好正常
只係睇唔過眼你地歧視香港人咋

其實以閣下經驗有幾多空姐知你識廣東話後都堅持講英文?因為以我經驗不論因航定港航每次空姐一開頭都係用廣東話.

因為有時驚講完發覺原來佢唔識廣東話

上次佢斟coffee
佢斟完用tray 遞比我
我執緊d糖同奶
個西女人叫我拎左杯咖啡先執
我即時噪佢話you are trained